---
title: "はじめに"
date: 2018-11-30T13:56:24+08:00
anchor: "intro"
weight: 1
draft: false
---

2017年末までのように、仮想通貨はホールドしていればそれだけで大きな利益が得られるというフェーズは終了しました。

2018年は長期視点では常に下げ相場の状況ですので、ガチホールドしている方は資産が目減りする一方だったと思います。トレードをしない限り購入した仮想通貨資産は減る一方です。

さらに、クジラや仕手と呼ばれる巨額のマネーを動かせる企業や団体が相場を操作する場面も増えています。

よってトレードをしていてもテクニカル指標を利用したテクニックが通用しないケースが多々あることはご存知だと思います。

さらに、ボットと呼ばれるアルゴリズムトレードプログラムの乱立により価格が上がるとすぐに買われてボラティリティが出にくい状況になっています。

今後は為替FXと同様に、勝つことが難しくなっていくでしょう。

では、このような状況下において利益を出すことはできなのでしょうか？

レバレッジを効かせて、かつ売りでも利益を出せるBitMexなどのFXであれば、可能性はありますが逆に大きなリスクもあります。

現物の場合だとどうでしょうか？

価格が下がった時に買い増しするか、トレードするならば下がった時に買って、上がった時に売るしか方法がありません。

しかし、基本的に高づかみなどによる含み損以外にリスクはありませんので、今後仮想通貨の価格が過去の最高値以上になるという可能性が高いことを考えれば、現物でなんとか資産を増やすことを検討するほうが堅実的だと思われます。

前述のように、クジラ、仕手、ボットが市場に参加している以上、これまでのように簡単に利益を出すことは難しいと言わざるを得ません。

そこで、このような状況を打破するために、自身のトレード技術を磨くと同時に、自動売買アプリやサービスを使うことも検討してみてください。

しかし、一般に出回っている多くの自動売買システムやアプリでは利益を出すどころか、マイナスになるケースも多々あるようです。
もちろん、良いものも存在します。

今回、当方では新たにBinance取引所でのXRPとXLMに特化した自動売買ツールを開発しました。きちんと利益を出せるツールだと自負しております。

本自動売買ツールには3種類の戦略によるトレードのほかに、通常使うことが多いと思われる残高照会、未約定注文一覧、過去のトレード一覧、ティッカー情報表示などが含まれています。

メインのトレード戦略には、マーケットメイカーの手法を一部取り入れつつ、現時点のプライスアクションによる判断をメインに、大まかなトレンド判断としてEMAを採用した独自のアルゴリズムで短期売買する機能を有します。また、一定時間内に約定しない場合は条件を再度チェックしつつ買い直し、売り直しをする機能も有します。

数年間に渡り、さまざまな仮想通貨の自動売買システムやアプリを開発し続けておりますが、今回の最新ツールは現在の相場にマッチした着実に利益をあげられるもので、利用者様には喜んでいただけると信じています。

ツールは不定期ながらアップデートを継続します。

なお、人数限定での販売となりますのでご了承ください。

作者: @bcts11
